美副總統彭斯呼籲北京尊重中国憲法保障的人權

美國副總統彭斯8月5日會見了四名國際宗教自由圓桌會議的成員。這四人都是爭取中國宗教自由的人士。

據“自由亞洲”的報道：受到彭斯會見的有基督徒維權組織“對華援助協會”的創始人傅希秋牧師，美國人權組織“公民力量”的創始人楊建利博士，“世界維吾爾大會”副主席烏麥爾•卡納特（Omer Kanat）和華盛頓法輪功協會副主席陳基軍（Jeff Chen）。美國國際宗教自由大使薩姆·布朗貝克也出席了會見。

據美國副總統辦公室發布的新聞稿說，彭斯在會見中重申了特朗普政府堅持與世界上各個國家的各個宗教的信仰者站在一起的政策，其中包括中國。特朗普政府將繼續呼籲北京尊重中國憲法保障的人權，允許穆斯林、佛教徒、基督徒自由地從事宗教信仰活動。

不久前的7月18日，美國副總統彭斯曾經出席美國國務院主辦的第二屆推進宗教自由部長級會議，彭斯演講強調宗教自由是美國的立國之本，更是外交政策的要務。美國將與各國共同成立“國際宗教自由聯盟”。彭斯副總統還批評北京對於宗教的迫害。他說：“無論和北京的貿易談判結果如何，美國人民永遠堅定地與有信仰的中國人民站在一起，我們祈禱，有一天他們可以無懼迫害，自由地遵從自己的信仰。”